銅鑼灣書店潑漆案今開庭》3男認罪願賠10萬 林榮基拒絕和解盼重判

台北市中山區「銅鑼灣」書店負責人林榮基，今年4月21日清晨，遭人尾隨跟蹤至咖啡店外潑漆，檢警循線逮捕鄭啟龍、曾士峰、曾士晟3人，上月依強制、強暴公然侮辱、傷害、毀損等罪提起公訴；台北地院今開庭，3人不承認強制罪，其餘罪名全承認，3嫌也當庭起立向林榮基鞠躬道歉，以展示悔意；但林榮基表明，此案牽涉在台香港人的生活安全，且類似案件持續發生，他不願意和解，希望法官從重判刑6月以上、不得易科罰金且不予緩刑。

由於3人被控的罪名都是5年以下輕罪，審查庭法官當庭諭知全案改採簡式判決，由法官獨任審理，今日審理、辯論完畢，定11月18日宣判。

鄭啟龍3人除了強制罪之外的罪名都承認，稱是不滿林榮基的政治言論而下手，3人願意連帶共同賠償10萬元；辯護律師說，強制罪與強暴公然侮辱罪為同一犯行觸犯2罪名，有想像競合關係，應從一重罪論罪即可，3人雖不承認強制罪，但也形同全部認罪，所涉都是輕罪，只是當時媒體高度關注本案，希望法官不要被輿論、時事影響，而對被告有不公平的對待，希望能對認罪的被告從輕量刑。

林榮基指出，他希望這種事情不要再發生，在此前提下，他完全不願意與對方和解，希望法官依法判刑，3人應承擔犯案的後果與刑責；他也懷疑幕後還有集團指使，尚未完全破案，希望檢警持續追查。

林榮基的委任律師薛欽峰指出，此案犯罪情節嚴重，顯然經過精心縝密的事前計畫和預謀，結果不僅打亂林榮基當天的重要行程，連吃早餐的基本權利都被剝奪，更嚴重影響林榮基日後的生活，每次外出都要十分警覺，心中也充滿更多疑慮與恐懼。

薛欽峰強調，林榮基是在香港被迫害權利才移居來台，在台生活本就孤單、低調，卻仍受到針對性的二度迫害，對他在台生活與安全造成嚴重影響，希望法官考量侵害程度和影響性，從重判處3人6月以上且不可易科罰金之刑，並且不予緩刑，以警惕有類似想法的人，「不能使台灣成為受迫害者遭二次迫害的國度」。

此案犯罪情節嚴重，顯然經過精心縝密的事前計畫和預謀，結果不僅打亂林榮基當天的重要行程，連吃早餐的基本權利都被剝奪

無錯，拒絕和解

G chi

10萬台紙比乞丐咩. 幫共狗做野就仆街死LA.

台灣啲易科罰金好奇怪。。
好似磅水就ok 咁

共諜一律重判

台灣啲法律有關嘅嘢全部都係CLS公司

大陸法係咁， 澳門企圖強姦都唔使坐

記得之前有幾單衰11都係咁

呢D係台灣繼承清朝遺法而黎.

其實好多案件都係個人爭執, 輕罪/小事磅水和解到好過下下刑事紀錄. 不過咁樣又變左有錢人可以用撻人/無犯法, 有好有唔好LA.

講得咁認真
搞到成陣膠味

澳門
學大劉未得lor

台灣d法庭成日都有陣膠味

喺台灣就要咁玩
但呢啲人嚟到香港就關懷社會，情操高尚

其實未查到 背後黑手 唔和解係正常

班仆街有一次就有下次，一定要佢哋坐

一定要先交叉截肢，然後再死刑

與其話有陣膠味

不如話 台灣 漸漸「脫亞入歐」

洗甩左封建時代果浸孔孟八股味

你間舖比人淋紅油, 再比返2萬幾蚊叫你收皮LO.

小器?

岩啦，死咬班共狗，共匪錢多唔志在，要佢地坐返幾碌先有阻嚇性